<resources>
    <string name="app_name">Áreas Protegidas RD</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir menú de navegación</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Cerrar menú de navegación</string>
    <string name="nav_header_title">Ministerio de Medio Ambiente y Recursos Naturales</string>
    <string name="nav_header_subtitle">info@ambiente.gob.do</string>
    <string name="nav_header_desc">Encabezado de navegación</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>

    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_list">Listado de Áreas</string>
    <string name="menu_map">Mapa</string>
    <string name="menu_gallery">Galería</string>

    <string name="search_hint">Buscar un parque o reserva…</string>
    <string name="details_title">Detalles del Área</string>
    <string name="location_label">Ubicación:</string>
    <string name="ecosystem_label">Ecosistema Principal:</string>

    <string-array name="area_names_array">
        <item>Parque Nacional Cotubanamá (del Este)</item>
        <item>Parque Nacional Jaragua</item>
        <item>Parque Nacional Los Haitises</item>
        <item>Parque Nacional Sierra de Bahoruco</item>
        <item>Parque Nacional Armando Bermúdez</item>
        <item>Parque Nacional Isla Cabritos</item>
        <item>Reserva Científica Ébano Verde</item>
        <item>Santuario de Mamíferos Marinos Estero Hondo</item>
        <item>Parque Nacional Submarino La Caleta</item>
        <item>Monumento Natural Saltos de Damajagua</item>
        <item>Parque Nacional José del Carmen Ramírez</item>
        <item>Reserva de la Biosfera Jaragua-Bahoruco-Enriquillo</item>
    </string-array>

    <string-array name="area_details_array">
        <item>Ubicado en el extremo sureste, incluye la Isla Saona. Famoso por sus playas vírgenes, extensos arrecifes de coral y cuevas con arte rupestre taíno.</item>
        <item>La mayor área protegida del Caribe, en el suroeste. Hogar de ecosistemas áridos y costeros, incluyendo la icónica Bahía de las Águilas. Refugio de flamencos, iguanas y tortugas marinas.</item>
        <item>Situado en la Bahía de Samaná, se caracteriza por sus mogotes (colinas kársticas), manglares, cuevas con pictografías y una rica avifauna.</item>
        <item>En la región suroeste, alberga bosques nublados de gran altitud y es un punto clave para la observación de aves endémicas y amenazadas.</item>
        <item>En la Cordillera Central, es la principal vía de acceso al Pico Duarte. Protege importantes bosques de pino criollo y cuencas hidrográficas.</item>
        <item>Situado en el Lago Enriquillo, el lago hipersalino más grande de las Antillas. Es un refugio vital para el cocodrilo americano y diversas especies de iguanas.</item>
        <item>En la Cordillera Central, esta reserva protege cuencas hidrográficas y el árbol Ébano Verde, en peligro de extinción. Posee una extraordinaria biodiversidad en un bosque nublado.</item>
        <item>En la costa norte, es un santuario crucial para la protección y observación del manatí del Caribe en su hábitat natural de lagunas costeras y manglares.</item>
        <item>Próximo a Santo Domingo, fue el primer parque submarino del país. Es un popular destino de buceo y snorkel con arrecifes artificiales y una rica vida marina.</item>
        <item>En la provincia de Puerto Plata, un impresionante complejo de 27 cascadas y charcos formados en piedra caliza, ideal para el ecoturismo y la aventura.</item>
        <item>Colindante con el Armando Bermúdez en la Cordillera Central, es la cuna de varios de los ríos más importantes del país, como el Yaque del Sur.</item>
        <item>Designada por la UNESCO, esta gran reserva del suroeste abarca los parques Jaragua, Sierra de Bahoruco y el Lago Enriquillo, protegiendo una inmensa y variada gama de ecosistemas.</item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_about_ministry">Sobre el Ministerio</string>

    <string name="ministry_history_title">Nuestra Historia</string>
    <string name="ministry_history_content">El Ministerio de Medio Ambiente y Recursos Naturales de la República Dominicana fue creado el 18 de agosto del año 2000 mediante la Ley General 64–00. Esta legislación histórica unificó las diversas instituciones que hasta entonces trabajaban de forma dispersa en la gestión ambiental, creando una entidad rectora con el mandato de establecer las políticas para la conservación, protección, restauración y uso sostenible de los recursos naturales del país y velar por la máxima calidad ambiental para las presentes y futuras generaciones.</string>

    <string name="ministry_mission_title">Misión</string>
    <string name="ministry_mission_content">Regir la gestión del medio ambiente, los ecosistemas y los recursos naturales, para que sirva de base al desarrollo sostenible de la nación.</string>

    <string name="ministry_vision_title">Visión</string>
    <string name="ministry_vision_content">Ser una institución eficiente, reconocida por su gestión transparente y participativa en la protección, conservación y uso sostenible de los recursos naturales y el medio ambiente, para mejorar la calidad de vida de los dominicanos de la presente y futuras generaciones.</string>

    <string name="ministry_explanatory_title">¿Quiénes Somos?</string>
    <string name="ministry_explanatory_text">Somos el órgano gubernamental encargado de la elaboración, ejecución y fiscalización de las políticas sobre medio ambiente y recursos naturales. Nuestras responsabilidades incluyen la administración de las áreas protegidas, la regulación de la contaminación, la emisión de permisos ambientales, la promoción de la educación ambiental y la formulación de estrategias para la adaptación al cambio climático, garantizando así el patrimonio natural de todos los dominicanos.</string>

    <string name="ministry_video_title">Video Institucional: República Dominicana, Potencia en Biodiversidad</string>
    <string name="ministry_video_url">https://www.youtube.com/watch?v=-V5SvkZG23w</string>
    <string name="ministry_video_description">Descubre la increíble riqueza natural de la República Dominicana en este video. Un recorrido visual por nuestros parques nacionales, ecosistemas y la biodiversidad que el Ministerio tiene la misión de proteger y conservar para el mundo.</string>

    <string name="dev1_name">Engel De Jesus Tejada Rodriguez</string>
    <string name="dev1_matricula">2023–0605</string>
    <string name="dev1_phone_number">8297507286</string>
    <string name="dev1_telegram_url">https://t.me/steinsvjgate937fj</string>

    <string name="dev2_name">Waren Jesus Sanchez Made</string>
    <string name="dev2_matricula">2023-1198</string>
    <string name="dev2_phone_number">8495016413</string>
    <string name="dev2_telegram_url">https://t.me/WarenJSM29</string>

    <string name="tab_layout_description">Controles de navegación para el carrusel de imágenes</string>

    <string name="menu_slideshow">Presentación</string>

    <string name="menu_areas_protegidas">Áreas Protegidas</string>
    <string name="menu_mapa_areas">Mapa de Áreas</string>
    <string name="menu_noticias_ambientales">Noticias Ambientales</string>
    <string name="menu_videos_educativos">Videos Educativos</string>
    <string name="menu_medidas_ambientales">Medidas Ambientales</string>
    <string name="menu_voluntariados">Voluntariados</string>
    <string name="menu_sobre_nosotros">Sobre Nosotros</string>
    <string name="menu_servicios">Servicios</string>
    <string name="menu_equipo_ministerio">Nuestro Equipo</string>
    <string name="menu_acerca_desarrolladores">Acerca de los Desarrolladores</string>

    <string name="icono_servicio">Icono del servicio</string>

    <string name="servicios_title">Servicios</string>
    <string name="servicios_subtitle">Servicios que ofrece el Ministerio de Medio Ambiente</string>
    <string name="autorizaciones">Autorizaciones Ambientales</string>
    <string name="certificaciones">Certificación Ambiental</string>
    <string name="educacion_ambiental">Educación Ambiental</string>
    <string name="calidad_aire">Control de Calidad del Aire</string>
    <string name="manejo_residuos">Manejo de Residuos</string>
    <string name="proteccion_biodiversidad">Protección de Biodiversidad</string>

</resources>