<resources>
    <string name="app_name">Áreas Protegidas RD</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir menú de navegación</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Cerrar menú de navegación</string>
    <string name="nav_header_title">Ministerio de Medio Ambiente y Recursos Naturales</string>
    <string name="nav_header_subtitle">info@ambiente.gob.do</string>
    <string name="nav_header_desc">Encabezado de navegación</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>

    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_list">Listado de Áreas</string>
    <string name="menu_map">Mapa</string>
    <string name="menu_gallery">Galería</string>

    <string name="search_hint">Buscar un parque o reserva…</string>
    <string name="details_title">Detalles del Área</string>
    <string name="location_label">Ubicación:</string>
    <string name="ecosystem_label">Ecosistema Principal:</string>

    <string-array name="area_names_array">
        <item>Parque Nacional Cotubanamá (del Este)</item>
        <item>Parque Nacional Jaragua</item>
        <item>Parque Nacional Los Haitises</item>
        <item>Parque Nacional Sierra de Bahoruco</item>
        <item>Parque Nacional Armando Bermúdez</item>
        <item>Parque Nacional Isla Cabritos</item>
        <item>Reserva Científica Ébano Verde</item>
        <item>Santuario de Mamíferos Marinos Estero Hondo</item>
        <item>Parque Nacional Submarino La Caleta</item>
        <item>Monumento Natural Saltos de Damajagua</item>
        <item>Parque Nacional José del Carmen Ramírez</item>
        <item>Reserva de la Biosfera Jaragua-Bahoruco-Enriquillo</item>
    </string-array>

    <string-array name="area_details_array">
        <item>Ubicado en el extremo sureste, incluye la Isla Saona. Famoso por sus playas vírgenes, extensos arrecifes de coral y cuevas con arte rupestre taíno.</item>
        <item>La mayor área protegida del Caribe, en el suroeste. Hogar de ecosistemas áridos y costeros, incluyendo la icónica Bahía de las Águilas. Refugio de flamencos, iguanas y tortugas marinas.</item>
        <item>Situado en la Bahía de Samaná, se caracteriza por sus mogotes (colinas kársticas), manglares, cuevas con pictografías y una rica avifauna.</item>
        <item>En la región suroeste, alberga bosques nublados de gran altitud y es un punto clave para la observación de aves endémicas y amenazadas.</item>
        <item>En la Cordillera Central, es la principal vía de acceso al Pico Duarte. Protege importantes bosques de pino criollo y cuencas hidrográficas.</item>
        <item>Situado en el Lago Enriquillo, el lago hipersalino más grande de las Antillas. Es un refugio vital para el cocodrilo americano y diversas especies de iguanas.</item>
        <item>En la Cordillera Central, esta reserva protege cuencas hidrográficas y el árbol Ébano Verde, en peligro de extinción. Posee una extraordinaria biodiversidad en un bosque nublado.</item>
        <item>En la costa norte, es un santuario crucial para la protección y observación del manatí del Caribe en su hábitat natural de lagunas costeras y manglares.</item>
        <item>Próximo a Santo Domingo, fue el primer parque submarino del país. Es un popular destino de buceo y snorkel con arrecifes artificiales y una rica vida marina.</item>
        <item>En la provincia de Puerto Plata, un impresionante complejo de 27 cascadas y charcos formados en piedra caliza, ideal para el ecoturismo y la aventura.</item>
        <item>Colindante con el Armando Bermúdez en la Cordillera Central, es la cuna de varios de los ríos más importantes del país, como el Yaque del Sur.</item>
        <item>Designada por la UNESCO, esta gran reserva del suroeste abarca los parques Jaragua, Sierra de Bahoruco y el Lago Enriquillo, protegiendo una inmensa y variada gama de ecosistemas.</item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_about_ministry">Sobre el Ministerio</string>

    <string name="ministry_history_title">Nuestra Historia</string>
    <string name="ministry_history_content">El Ministerio de Medio Ambiente y Recursos Naturales de la República Dominicana fue creado el 18 de agosto del año 2000 mediante la Ley General 64–00. Esta legislación histórica unificó las diversas instituciones que hasta entonces trabajaban de forma dispersa en la gestión ambiental, creando una entidad rectora con el mandato de establecer las políticas para la conservación, protección, restauración y uso sostenible de los recursos naturales del país y velar por la máxima calidad ambiental para las presentes y futuras generaciones.</string>

    <string name="ministry_mission_title">Misión</string>
    <string name="ministry_mission_content">Regir la gestión del medio ambiente, los ecosistemas y los recursos naturales, para que sirva de base al desarrollo sostenible de la nación.</string>

    <string name="ministry_vision_title">Visión</string>
    <string name="ministry_vision_content">Ser una institución eficiente, reconocida por su gestión transparente y participativa en la protección, conservación y uso sostenible de los recursos naturales y el medio ambiente, para mejorar la calidad de vida de los dominicanos de la presente y futuras generaciones.</string>

    <string name="ministry_explanatory_title">¿Quiénes Somos?</string>
    <string name="ministry_explanatory_text">Somos el órgano gubernamental encargado de la elaboración, ejecución y fiscalización de las políticas sobre medio ambiente y recursos naturales. Nuestras responsabilidades incluyen la administración de las áreas protegidas, la regulación de la contaminación, la emisión de permisos ambientales, la promoción de la educación ambiental y la formulación de estrategias para la adaptación al cambio climático, garantizando así el patrimonio natural de todos los dominicanos.</string>

    <string name="ministry_video_title">Video Institucional: República Dominicana, Potencia en Biodiversidad</string>
    <string name="ministry_video_url">https://www.youtube.com/watch?v=-V5SvkZG23w</string>
    <string name="ministry_video_description">Descubre la increíble riqueza natural de la República Dominicana en este video. Un recorrido visual por nuestros parques nacionales, ecosistemas y la biodiversidad que el Ministerio tiene la misión de proteger y conservar para el mundo.</string>

    <string name="dev1_name">Engel De Jesus Tejada Rodriguez</string>
    <string name="dev1_matricula">2023–0605</string>
    <string name="dev1_phone_number">8297507286</string>
    <string name="dev1_telegram_url">https://t.me/steinsvjgate937fj</string>

    <string name="dev2_name">Waren Jesus Sanchez Made</string>
    <string name="dev2_matricula">2023-1198</string>
    <string name="dev2_phone_number">8495016413</string>
    <string name="dev2_telegram_url">https://t.me/WarenJSM29</string>

    <string name="tab_layout_description">Controles de navegación para el carrusel de imágenes</string>

    <string name="menu_slideshow">Presentación</string>

    <string name="menu_areas_protegidas">Áreas Protegidas</string>
    <string name="menu_mapa_areas">Mapa de Áreas</string>
    <string name="menu_noticias_ambientales">Noticias Ambientales</string>
    <string name="menu_videos_educativos">Videos Educativos</string>
    <string name="menu_medidas_ambientales">Medidas Ambientales</string>
    <string name="menu_voluntariados">Voluntariados</string>
    <string name="menu_sobre_nosotros">Sobre Nosotros</string>
    <string name="menu_servicios">Servicios</string>
    <string name="menu_equipo_ministerio">Nuestro Equipo</string>
    <string name="menu_acerca_desarrolladores">Acerca de los Desarrolladores</string>

    <string name="icono_servicio">Icono del servicio</string>

    <string name="servicios_title">Servicios</string>
    <string name="servicios_subtitle">Servicios que ofrece el Ministerio de Medio Ambiente</string>
    <string name="autorizaciones">Autorizaciones Ambientales</string>
    <string name="certificaciones">Certificación Ambiental</string>
    <string name="educacion_ambiental">Educación Ambiental</string>
    <string name="calidad_aire">Control de Calidad del Aire</string>
    <string name="manejo_residuos">Manejo de Residuos</string>
    <string name="proteccion_biodiversidad">Protección de Biodiversidad</string>

    <string name="videos_educativos_title">Videos Educativos</string>
    <string name="reciclaje_title">Reciclaje</string>
    <string name="conservacion_title">Conservación</string>
    <string name="cambio_climatico_title">Cambio Climático</string>
    <string name="biodiversidad_title">Biodiversidad</string>

    <string name="equipo_title">Nuestro Equipo</string>
    <string name="perfil_title">Perfil</string>
    <string name="foto_miembro_desc">Foto del miembro del equipo</string>

    <string name="ana_pimentel_descripcion">Es una reconocida economista, especialista en planificación, desarrollo organizacional y sostenibilidad que ha jugado un papel crucial en la integración de la sostenibilidad en las políticas públicas de la República Dominicana.\n\nLicenciada en Economía Aplicada y Finanzas Corporativas, con una certificación de Practitioner en Sostenibilidad, se ha distinguido en el diseño y ejecución de proyectos que alinean el desarrollo económico con la protección del medioambiente.\n\nFue directora de Planificación y Desarrollo Organizacional en el Fideicomiso DO Sostenible, donde lideró la creación de estrategias clave para la gestión integral de residuos sólidos. Su trabajo en esta área ha sido pionero. DO Sostenible transformó la forma en que se manejan los residuos sólidos en el país, asegurando que se adopten prácticas sostenibles en todas las etapas del proceso.\n\nSu liderazgo fue fundamental en la elaboración del «Reglamento para la evaluación, uso y destino de los fondos del Fideicomiso Público-Privado para la Gestión Integral y Coprocesamiento de Residuos Sólidos», una referencia en la gestión de residuos en la República Dominicana.\n\nDel 2009 al 2021 fue la jefa de la División de Encuestas Macroeconómicas y Estudios Regionales en el Banco Central, donde planificó y coordinó la recolección de datos para realizar informes técnicos para la toma de decisiones de política monetaria. Además, fungió como encargada financiera de los Programas de la Unidad Gobernabilidad Democrática Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD) durante el periodo 2007-2009.\n\nSu experiencia en el ámbito económico ha sido reconocida a nivel nacional, siendo galardonada en múltiples ocasiones, incluido el prestigioso concurso anual de economía: Biblioteca «Juan Pablo Duarte», por sus contribuciones en estudios económicos. Además, ha publicado numerosos trabajos que han influido en el desarrollo de políticas públicas medioambientales.\n\nSu visión y experiencia la han posicionado como una de las figuras clave en la lucha por un desarrollo económico que respete y proteja los recursos naturales de la República Dominicana.</string>

    <string name="carlos_batista_descripcion">Es un destacado ingeniero industrial y ambientalista. Su pasión por el entorno natural se gestó durante su infancia en San José de las Matas, donde su padre, involucrado en el Plan Sierra, le transmitió un profundo respeto por la naturaleza. Estas vivencias marcaron el inicio de un recorrido dedicado a la sostenibilidad y la preservación del medioambiente.\n\nEgresado de la Universidad Nacional Pedro Henríquez Ureña (UNPHU), con una mención en Tecnología de Alimentos, ha ampliado su formación académica con un máster en Energías Renovables y Proyectos Energéticos, completado en 2024 en el Centro Europeo de Postgrado y Empresa (CEUPE).\n\nTrabajó en el sector privado en empresas relacionadas con polímeros sintéticos, acumulando una valiosa experiencia en el manejo de residuos y su impacto en el medioambiente que le ha permitido desarrollar e impartir charlas sobre la problemática del plástico y su influencia en la sostenibilidad.\n\nSu interés por los temas ambientales y su habilidad en el manejo de mapas y sistemas geográficos lo llevaron a integrarse al movimiento SOS Ambiente RD en 2018 y, un año después, a la Coalición por la Defensa de las Áreas Protegidas.\n\nComprometido con la conservación, Batista formó parte de la Fundación Unidos para el Desarrollo de Montecristi desde 2005 hasta 2017, donde participó activamente en iniciativas de reforestación y limpieza de costas. Además, emprendió un proyecto personal en 2007 para conocer cada una de las provincias y áreas protegidas del país, logrando recorrer todo el Sistema Nacional de Áreas Protegidas (SINAP).\n\nDesde 2020 hasta agosto de 2024, fue asesor técnico-ambiental de este ministerio. Durante este periodo, fue designado como representante de la institución en diversos órganos de dirección, incluyendo el Consejo Directivo del Jardín Botánico de Santiago y el Plan de Desarrollo Pepillo Salcedo. Su liderazgo y dedicación al medioambiente han sido fundamentales para impulsar políticas de sostenibilidad y conservación en el país.</string>

    <string name="lenin_bueno_descripcion">Es un ingeniero civil con una destacada trayectoria en la gestión de proyectos de construcción, supervisión de obras y gestión ambiental. Su perfil combina una sólida formación académica con una amplia experiencia práctica, lo que lo posiciona como una figura clave en la promoción de la sostenibilidad y el manejo eficiente de los recursos naturales en la República Dominicana.\n\nGraduado en Ingeniería Civil por el Instituto Tecnológico de Santo Domingo (INTEC), posteriormente, completó una maestría en Administración de la Construcción, también en INTEC. Su formación académica se complementa con un diplomado en Auditoría Técnica Gubernamental del Instituto Dominicano de Auditores de la Construcción (IDACON) y un bachillerato técnico en Administración Financiera del Colegio Nuestra Señora del Carmen.\n\nHa ampliado sus conocimientos sobre el desarrollo de estrategias encaminadas a la sostenibilidad en el ámbito de la construcción, a través de diversos cursos y diplomados, incluyendo un curso LEED 201 en Construcción Verde del Manhattanville College.\n\nLuego de acumular una vasta experiencia en construcción, consolidó su carrera en el sector público con su labor en este ministerio, en el que ha asumido roles de liderazgo como director del Departamento de Producción Más Limpia (2020-2021), director de Ventanilla Única de Servicios Ambientales (2021-2022) y director Provincial de Medio Ambiente en La Altagracia, antes de ser designado viceministro.\n\nA lo largo de su incursión en el sector ambiental, Lenin Bueno ha demostrado un firme compromiso con la sostenibilidad y la eficiencia en la gestión de proyectos. Su formación académica y su experiencia práctica lo han convertido en un líder idóneo para impulsar iniciativas clave en la gestión y conservación del medioambiente a nivel nacional.</string>

    <string name="jose_reyes_descripcion">Conocido como el «padre de los manatíes» por su liderazgo en el proyecto de readaptación y reintroducción de estos mamíferos marinos a un entorno adecuado, luego de años en cautiverio, está convencido de que la educación es esencial para concienciar a las personas sobre la importancia de proteger y cuidar los espacios marinos y su biodiversidad.\n\nGraduado en Mercadotecnia por la Universidad APEC y en Derecho por la Universidad del Caribe (UNICARIBE), comenzó su carrera en el sector privado, donde acumuló una valiosa experiencia. Sin embargo, su profundo sentido de responsabilidad social lo llevó a responder al llamado de servir a su país desde el sector público, asumiendo desde el 2020 el cargo de viceministro de Recursos Costeros y Marinos.\n\nDesde esta posición, ha liderado el programa de Restauración y Conservación de Manglares en todo el territorio nacional, aumentando la cobertura de manglares protegidos y fortaleciendo su capacidad para preservar la biodiversidad y mitigar los efectos del cambio climático.\n\nTambién ha impulsado iniciativas claves como la Ley Sectorial de la Zona Costera Marina; el proyecto «República Dominicana 30×30» que logró expandir nuestra superficie marina protegida del 10.8 % al 30.8 %, convirtiendo a la República Dominicana en el primer país del Caribe en alcanzar este hito; y el establecimiento de vedas para captura, pesca y comercialización de las familias de peces herbívoros arrecifales.\n\nEn el ámbito internacional, participa activamente como jefe de la delegación nacional en el Comité Intergubernamental de Negociación (INC) para la elaboración de un instrumento jurídicamente vinculante sobre la contaminación por plásticos en el medio marino, impulsando campañas contra el uso de plástico de un solo uso, particularmente en el sector de alimentos y bebidas.\n\nDe igual manera, representa al país en la Comisión Ballenera Internacional (CBI), abogando por políticas estrictas de conservación de las ballenas y desempeña un papel activo como líder de la delegación nacional en la conferencia «Nuestro Océano», cuyo objetivo es proteger y gestionar de manera sostenible mares, océanos y sus recursos.</string>

    <string name="jose_gonzalez_descripcion">Es un profesional forestal dominicano con amplia experiencia en el área de recursos forestales y medioambiente. Egresado de la Escuela Nacional de Ciencias Forestales de la República de Honduras, se ha distinguido como profesor universitario y asesor ad vitam de la Cámara Forestal Dominicana.\n\nA lo largo de su carrera, se ha desempeñado en diversas posiciones relacionadas con el sector forestal como son las direcciones del Plan Sierra, el Proyecto de Manejo de la Cuenca Alta del Río Yaque del Norte (PROCARYN) y el Centro Regional de Estudios y Servicios (CRESER). También fue presidente de la Asociación Nacional de Profesionales Forestales, organización que ha reconocido sus aportes al desarrollo del sector.\n\nDurante su ejercicio laboral, ha participado en una gama diversa de proyectos que han incluido: inventarios forestales, manejo forestal, producción de plántulas, reforestación, silvicultura, aprovechamiento forestal, industrias forestales, investigaciones agroforestales, elaboración de planes de manejo de bosques y consultoría ambiental.\n\nAntes de ser nombrado viceministro, contribuyó al trabajo desarrollado por el Ministerio de Medio Ambiente y Recursos Naturales desde diferentes funciones, entre otras, como director de Investigaciones y Capacitación Forestal; regente forestal y consultor ambiental; y asesor forestal.\n\nEl liderazgo de este experimentado servidor público, especialista en conservación, cultivo y aprovechamiento de los bosques, ha sido de gran relevancia para el impulso de iniciativas a favor de la preservación y uso el sostenible de nuestros recursos forestales.</string>
</resources>